文匯報：「和你宵」本小利大 好賺過維園成倍 藍店紛紛轉黃

黃檔劏黃水魚 A貨索價數倍
2020-01-22
■ 有檔主明言借政治話題出貨「食水深」。顯得黃絲「水魚」好易呃。■ 有檔主明言借政治話題出貨「食水深」。顯得黃絲「水魚」好易呃。
煽暴掛帥訛稱「捐收益」 鬥扮黃卻賣內地貨

煽暴派大搞所謂「黃色經濟圈」，趁農曆春節前在全港多區發起「和你宵」，企圖藉政治話題「吸金」。香港文匯報記者近日到多個「黃宵」現場觀察，發現許多「黃宵」檔口攤位都藉「撐黃」而牟取暴利，一些「老翻」貨品的售價竟比正版還貴，也有貨品售價竟較普通店舖貴兩三倍，將「黃絲」當成「水魚」。有檔攤店主為吸引黃絲幫櫬，更貼告示自稱會把部分收益捐給撐暴媒體甚至「勇武」，但這些「收益」最後是否真的會到撐暴媒體手中？只有天曉得。也有「扮黃實藍」的檔主戲言，這些「黃絲水魚」的錢真容易賺，由於本小利大，估計七天的營業額比在維園同樣年宵攤檔多出逾倍。■香港文匯報記者 張得民、齊正之

眾多「黃宵」之中，以荔枝角的「香城年宵」及銅鑼灣波斯富街附近的「和你宵」最受「黃絲」們歡迎，「年宵商場」一般從下午起便擠得水泄不通。香港文匯報記者本周連續兩天到銅鑼灣「和你宵」觀察，發現在入口處已貼滿大量激進政治標語，進入時需要出示門票才可入內。主辦機構在入口分成兩條隊，一邊是已經預先在網上登記的入口，另一邊是要即場登記姓名及電話的入口，用意是要確保進場的都是「自己人」。

經過入口後，便有一個由主辦單位開設的檔攤，雖然該檔只售賣被撐暴者賦予大量政治標籤的「Pepe the Frog」公仔及口罩，但仍吸引大量捧場客，記者走上一樓，發現這裡的政治氣味更濃，隨處可見「政治性揮春」、甚至是侮辱政府官員及警察的宣傳品，以刺激一班「黃絲」的情緒。

下省萬字………

痴撚線共產黨前線真係黃 個記者用支共$幫襯咗各區和你宵好多次

慘得過我地錢多 想賺就轉黃

又可以捐錢
又可以買堆返屋企擺
寫篇野扮哂蟹仲有糧出tim

係呀，最好所有藍店都禁止黑狗生意，
支持五大訴求，
要求真普選，
佢地敢貼出嚟，我又唔介意幫襯下

扮藍實黃

做漢奸做到打鑼鼓

仆你個街做生意唔賺做黎把撚咩
我係鍾意俾黃絲賺你吹咩

你咪繼續食美心d空氣包囉傻撚

黨媒完全係助攻，話俾藍知轉黃有幾好賺

用黨嘅錢向黃店輸血

終極黃絲記者

Well Said

篇文係讚緊和你宵賺到錢？

根本政府年宵就無人去，老銅有巴打講晴朗話過三萬人入場

文匯剪線好多黃

佢原意係想抹黑

作下故仔 寫扮真藍扮黃 目的搞分化 和你宵主辦方應該有選擇過 係咪咁易藍扮黃開到檔都成問題

一時話冇錢一時話大賺 點跟

黨媒再咁搞法會有好多藍變偽黃助攻

作故仔變助攻

買兩邊

唔好再刺激我啦
我去唔到鄰国食海底撈
先要做水魚嫁咋

藍豬：究竟係賺到定賺唔到錢彈出彈入
所以話唔好太潔癖賺錢既事，黃圈唔難發大黎做，政治宣傳都要成本嫁啦

唔知按銅鑼灣和你人血宵標準，文匯報前線記者黃唔黃呢

佢只係見到位就想分化同攻擊，無諗過合唔合邏輯

黃色經濟圈係好賺過藍色經濟圈啦。你班党媒中共咪繼續打飛機囉

文匯報都認低威

正宗文妓

佢係想分化咋

多謝文匯每日提供笑話

傻閪黨媒養埋堆漢奸

本來唔知邊到hit

講完識得去啦

都係嗰句 食錯偽黃扮黃都冇所謂 你間鋪膽貼唔做死黑警生意 貼五大訴求 我食又點話

文匯轉左筆風，由批評黃店，變分化黃店，大家小心

藍店扮偽黃都要貼文宣屌政府屌黑警唔播tvb，基本啦

小心海關以冒牌貨老屈拉人。

咁其實唔係代表黄絲消費力高咩，又話我地no stake？媽！我好亂呀！

文匯分化閪

多謝黨媒幫助宣傳！
食水咁深都咁多人幫襯、藍藍係唔係好葡萄呢？

咁咪轉黃囉

無計，搞黃圈唔犯法又直接扣佢地血，我地又團結，唯有玩分化

啲尿好黃？

到時是但開一邊都話中
btw奶共咪又係貪你有錢，真係支持你中共咩
奶共冇錢咪轉奶黃囉
合理丫

曲到圓

如果空姐牛肉飯大大聲聲話唔做黑狗生意.........

7左
想抹黑黃色經濟圈，結果將藍店只求利益冇原則底線既現況講左出黎

佢地根本精神分裂
一時又話無得搞等執笠
一時又話好好搵係人血饅頭
邊個version先啱呀

我地俾多咗小小錢偽黃賺有咩所謂
到時藍商戶瘋狂轉軑歸邊睇下邊個大鑊d

佢地以為黃絲係水魚
唔係咁你班撚樣會轉黃咩
到差唔到多時候就會有新安排架啦

今年真係唔覺身邊有人去政府嗰個

真心喎佢敢貼我唔抗拒睇吓佢啲貨係咪好 啱嘅買埋又點話
自由市場你理得我姐
就係要全面黃

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

澳洲戰線，重開！！

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠一
27 號到期,

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

文匯記者有無消費支持下？

支共記者都咁有心撐場 真唔真

叫唔到人抵制，就抹黑食水深。

黃色經濟圈不嬲都係不問價直入
又唔見你大陸要賑災嗰嗰時
話香港捐錢有出無入正傻閪
而家起碼有隻pepe
唔抵得咪出隻popo公仔黎賣囉

文匯日日恐嚇緊藍絲偽中立轉黃

講賣老翻
邊個夠藍絲鬥

文匯都轉黃

係要比黃店賺

做黃就有利益 你做唔做？

分化撚真身原來係文匯報打手

覺得只係嘉年華化

文匯報做乜成日同和你宵賣廣告？

扮黃有叫著數姐係黃好定黃唔好

你肯扮黃我肯出錢買
就係要啲藍死曬
吹咩？

唔做黑狗生意 咁黃色經濟圈d錢咪得自己人轉黎轉去
緊係拎佢地份糧黎補貼黃色供應商啦

到時候藍店執 藍色供應商又執

想賺就轉黃

佢搞到我好亂呀

黨報又中

係時候向對家(藍絲/藍店)做宣傳

如果喺連儂牆貼文匯報嘅文，對家仲會唔會貼「假」「洗腦文宣」

講到本身年宵就唔係呃水魚咁

其實文匯我地係唔會睇㗎窩
會睇嘅得班藍絲咋嘛

本身間野啲野食都不值一提

維園年宵咪又賣a貨
年年都比人屌侵權架啦弱智

佢敢唔敢先，佢敢貼嘅，
我未去買...一罐汽水咁大把囉，
我驚食飯可能食到佢啲閪毛

篇文讚緊和你宵賺到錢

到時班黑狗食杯面，食撚到手軟腳軟，
咁好力打手足啦，要你屎都冇得食，
返上共匪圈食元素海底撈啦仆街

識大公文匯記者係黃信不信由你

不如入場嗌返句口號先啦，知係 “自己人” 丫嘛，無謂俾啲無謂人入黎

咁講，佢個思路有d問題
黃店互鬥，除左質素，只有更黃
咁要加入呢場黃店爭鬥，就要首先轉黃
文匯報無非係想建議全世界轉黃啫

手足黎

香港文匯報記者本周連續兩天到銅鑼灣「和你宵」觀察
文匯大公記者去黃店黃年宵隨時仲多過黃絲

大家小心提防「黃店」+「人血饅頭」呢個combination
批評可以
但唔好講到咁盡

煽暴派同泛暴派有咩分別？

整大個餅係當務之急 講真做大咗再清算都未撚遲
扮黃偽黃嘅 藍絲點睇你？ 政府實搞鳩你 到時發展到係兩邊不是人

人地肯加入，緊係要比人賺啦。說好的藍色經濟圈呢

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

難得幫手呼籲藍屍扮黃

成效 方向正確

咁好搵 ,唔見個傻閪記者擺返檔

想分化藍轉黃果啲舖？

分化黃圈

做記者呢行 其實幾乎無藍，後勤編輯就有，中國記者唔計啦

懲罰黃店就係要比錢佢賺，愈好賺愈好

講咁多廢話
中國人貪便宜
一句講晒

多謝文匯
你唔講我都唔知荔枝角同銅鑼灣有年宵

日日幾遍，好有效

又話黃色經濟圈收皮ge

原來仲有個香城年宵
琴日淨係去咗寶榮大廈個嗰

靜靜雞呀

唔洗靜你估啲老細唔知啲記者黃咩
邊有後生記者係藍

又想分化 作故仔都好啲吖
你估我哋唔識fc咩 揭發幾多偽黃

紛紛轉黃，即係代表藍轉黃是可恥但有用

咁咪即係黃色經濟圈 work 囉, 死蠢

講唔掂黃店 未講下班客lo

對家想分化唔係第一日嘅事
如果我哋團結
對面出解放軍都唔會搞得掂

所以真係要諗清楚咩先叫偽黃
同埋應該對新加入黃圈嘅人咩態度

黃色一定好賺啦，藍色班人有錢都係諗點樣再投資增值，冇諗過洗開心錢，開心貴D都買，我是水魚呀hi

有既
你睇tvb有的都係
但文匯大公有前線記者係黃絕對唔出奇
希望佢地適時可以助功

吹咩？我鍾意俾黃店劏你吹？慘得過我地消費力高？
叫你啲愛國愛港人士去幫襯藍店囉屌

好似係有o的新聞系學生會去做實習

平均消費最多嘅可能就係文匯報

年宵一向賺開心錢
又唔係今年先有政治性產品
文匯大公認證政府年宵檔食水深添啊。

■ 有檔主明言借政治話題出貨「食水深」。顯得黃絲「水魚」好易呃。■ 有檔主明言借政治話題出貨「食水深」。顯得黃絲「水魚」好易呃。
煽暴掛帥訛稱「捐收益」 鬥扮黃卻賣內地貨

屌你黨媒
又想分化黃色經濟圈
咪撚中計

講到以前啲年宵良心價咁

黃絲做左水魚唔係應該開心?

慘得過我鐘意俾人劏

捐啲錢唔知去左邊？

我地就係講個信字囉！班自撚私就更係唔撚明啦！佢地會閪捐錢咩！

哇屌

人地身在共營心在港！

個記者仲黃過啲乜都唔做嘅偽黃

扮黃就有生意，証明主流民意係黃係想港獨囉，又唔見啲人扮藍？

每日一篇係要正反買哂 唔係點頂

賣貴一倍都照買
吹呀？

空姐絲襪奶茶

【第廿叄期牆紙x民記】黃色經濟起革命 良心消費衛我城

FB :
TG :

黨媒講左咁耐黃色經濟圈
但從來都唔發起建立藍色經濟圈
藍屍只想R著數已唔會自己出錢支持

倒不如問 點解無人「扮藍」?
想用「扮黃」然後引人捉鬼 傻的嗎

唱淡唔得
想分化

又話個餅做唔大嘅

分化先係共產黨強項
無論係唱衰定唱好, 根本無人會信黨報嘅報導

就係要呢啲
黃營表示歡迎任何商戶入圈賺錢
就用金錢令到你地轉晒做黃